林奠斥限單程證來港是謬誤 質疑未了解人士只靠抹黑的言論煽動市民感情

林奠月娥出席港台節目時表示，社會對施政報告有負面的看法，引起有爭議性及不滿意是意料之內，表示自己要迎難而上，為長期困擾社會的問題尋找方向，才可以前行，而非議而不決，決而不行。她呼籲市民認真閱讀施政報告及考慮香港未來的局面，才再下定論。

被問及施政報告的政策會否作出修訂，林鄭表示「明日大嶼」只是一個願景，而非藍圖，需要有步驟及制定時間表，有很多不是政府能夠控制，例如諮詢、在立法會審議等，指如果不講出來，就會連討論的空間都沒有。

社會上亦有不少人反對填海，認為會破壞環境，林鄭反指「明日大嶼」計劃中已對郊野公園進行保育工作，指會與環保人士討論在進行基建的同時保護環境的措施，指出興建機場第三跑道時，都曾與環保人士商討補償海洋保育的工作。她又認為填海相較發展棕地簡單，無需顧及清拆、安置及賠償等問題，指現在如要徵用棕地，即使居住者沒有業權，仍需要為他們提供免入息審查的公屋或制定特別的置業計劃；又指現時在東南亞地區有新的填海技術，能夠在一、兩年內完成填海。

「不是用抹黑言論去煽動香港市民感情」

此外，對於社會上有部分人認為香港已有足夠土地，只要限制每日150名單程證人士來港家庭團聚就可以，林鄭表示對這些口號式的意見是非常謬誤，並感到擔心，認為這些看法已滲透社會，指他們沒有考慮到未來香港的人口會出現老齡化，人口下降。她指社會意見多元並沒有問題，但需要理性討論，並不是用嚇人、抹黑，詆譭人的言論去煽動香港市民的感情。

本末倒置, 無咁多蝗黎爭資源我唔信啲人唔肯生

死撚開啦

源頭減廢 取消150

東南亞地區有新的填海技術，咪強國幾個人工島

你搞到咁撚樣啲人點生呀

現實係150全部係老弱殘兵，係經濟負擔多過經濟貢獻

好呀
咁以整體人口零增長黎set quota囉
香港人口跌幾多先放幾多人入黎

指出興建機場第三跑道時，都曾與環保人士商討補償海洋保育的工作

好想知林鄭點補償海洋? 起返個海出黎?

唔明香港要咁多人咩

150個太小，每日應該要放夠15000個落黎，攬炒一獲熟

東南亞地區
南沙

唔廢唔老，點洗腦，點蛇齋餅糉
事實擺在眼前，鉛水邨咁又點？著數一到手又係投共狗

150個專業人士我唔mind

屌你啦。搶飯食

唔好限啦 一次嚟晒13億啦屌你老母臭鳩

黎做倫敦金地產狗咩

老你老母化咩
屋都冇叫人生仔???
仲要個150好後生?????
屌你真係火撚滾 自己就拍拍蘿柚去英國住
留低啲支那屎比香港人食

不嬲都係專精國技既專業人士

就係依家香港啲大學同中環既情況

根本有工作簽證
唔明點解要有150個
你話團聚??批佢以簽證落黎 每幾年review一次唔得???
你話唔係殖民真係搵撚人信

一個人口密度全世界最高既地方
人口下降有乜撚野問題

嗰類一早就有
好撚多喺香港攞船讀u做嘢七年永久居民啦
中環金鍾多到你唔信

唔知邊條仆街話要塞一千萬人